點解想係中國飲到正常牛奶都可以咁撚難

最近有人微博爆料中國牛奶愈黎愈無奶味既原因，原文好長，簡單總結幾點：

１）蒙牛伊利打住中國民族企業名義，一輸就會比外國奶業入侵中國成個市場，所以中國人／政府一定要撐蒙牛伊利。

２）係０５至０８年，蒙牛伊利仲未佔據市場，當時為左市佔率做法就係：「脂肪低了，加脂肪粉；細菌超標了，加抗生素；濃度低了，加乳清粉；发酸了，加堿面中和；蛋白質低了，加三聚氰胺蒙混。添加這些東西後的牛奶，只能保質六七個小時。因此，在將牛奶送檢的車上還要備好雙氧水，在檢查前趕緊往里倒。」
呢係當時潛規則，當時其他工廠諗法係:「既然蒙牛和伊利這些龍頭老大都不怕添加，你怕個啥？更何況只要你不努力添加搶占市場，就休想在蒙牛與伊利的陰影下存活。」
結果當時有個人想揭露行業黑幕，結果「為了打假，他賣了企業，丟了老婆，兩個孩子因此輟學，結果社會上反倒對他攻擊的聲音居多，說他是在毀滅中國奶業，社會上一度傳言有人要花50萬元買他人頭。」
最終三鹿係２００９年曝光三聚氰胺事件

３）三聚氰胺事件，不僅沒有提高國內奶制品水準，反倒成了蒙牛和伊利降低奶制品質量的借口。
2010年，蒙牛和伊利宣稱由於三聚氰胺事件，不能往牛奶添加工業原料，所以無法提高奶源質量和制奶技術，就降低了檢驗標準。結果一降，就是世界最低。

４）2008年三聚氰胺事件爆出，香港對大陸奶企提出質問，時任蒙牛CFO的姚同山在面對香港媒體的新聞发布會上這樣說：“我們发到香港的產品和出口的產品是一樣的，保證比內地（大陸）的產品質量更好、更安全”。
到了2019年，在夏季達沃斯論壇上，蒙牛乳業CEO盧敏放再次強調了這一點：我們總把最好的產品投放到中國香港、新加坡市場。

５）在多次奶粉安全事故之後，在中國家長們的心里，便宜奶粉已經約等於假冒偽劣產品，甚至可以說患上了“便宜奶粉恐懼癥”，奶粉企業抓準中國家長的這個心理，不斷提升奶粉價格，價格一度飆升到世界第一。

６）蒙牛伊利成功佔據市場，不過就似住自己強大勢力有似無恐，例如２０１８年有人爆料壓迫奶農，驚會影響蒙牛伊利聲譽，就動用警察幫手拉人封口。呢篇微博文一出當然都係被刪。

總結：原來係2020年，想係中國飲到正常牛奶原來可以咁難。

原文係度

我撐伊莉

討論區

假㗎啲奶

係中國飲鮮人奶把啦

呢次真係完美證明到

支持佢地佢飲大頭奶粉

十幾年前蒙牛好正香過晒香港啲奶

梗係正, 你未聽過既化學野都可以係蒙牛入面飲到

香港D奶入面淨係得奶咋大佬

最後要買外國奶場先出到正常品質牛奶 , 支那奶場出果啲全部都係次貨 , 歐盟 2011年為左奶共 , 將入口牛奶蛋白質最低含量標準由 3g/100ml 改到 2.8g/100ml

歐洲自己本身標準係 3.3g/100ml ,
美國就 3.1g/100ml

點解支那d牛出d奶咁劣，內蒙咁靚牧場

日本北海道d氣候唔見得啱養牛過中國北方，一樣出到高質奶

香港100年前都出到牛奶，支那個畜牧業仲廢過以前香港

喺外國牛奶唔值錢仲平過水
係中國成日搞埋啲奇奇怪怪嘅嘢

無錯,而且不斷想拉其他人落水,自己就個個移民

根本係世界級毒瘤

支那人本性問題 , 劣質飼料 , 揸奶環境同工具都污糟

香港啲奶製品都好貴

飲正常人奶都難

一半係運費同租金

蒙牛老闆有入人大，今日仲提議學校要提供牛奶俾學生飲

物流應該算。

早幾年好似有啲文章幫依兩間野洗白話啲三聚氰胺係奶農自己加,屌你老母仆街到屈鳩啲奶農

要不是香港，他們的bb早患大頭症了

支那人奶邊敢飲

香港人會買蒙牛伊利？

中國人自己都唔稀罕 有得飲就得啦
個個有有件用支付寶 見到有高鐵有高樓大廈已經心中富有 覺得自己好幸福

用平價去打姐

好癲
即係做得差反而賺錢
支那真係冇嘢冇可能

我記得當年蒙牛上過太空, 楊偉利示範太空飲奶, 重有蒙牛有國家S嘜認証

你一定飲蒙牛大啦五毛畜生

日本奶真係好好飲
支那奶

大陸啲奶都係假的

隨時打埋啲唔知咩針起催谷牛奶

因為冇競爭
保護市場
外國產品入口關稅又重

這就是中國 共產黨嘅存在就係要割韭菜

呢個係BB 或高官富豪既專利

Gchi
由細細個開始就飲毒奶
好快又蠢又醜之後絕哂種

諗起有班傻閪港豬fd會特登去taobao訂蒙牛伊利d yogurt

唔明點解有香港人夠膽飲超市果堆酸奶日
大陸奶已經好唔安，仲要加工酸奶

H動畫區

中共本身都冇大力支持呢類型農業畜牧業
人哋技術不斷升

真心

所以未飲到你做大頭怪嬰囉

x總 先嘗

其實泰國奶 (姐係明冶) 都唔錯
鮮奶嚟講好過晒一眾香港品牌中國奶源

上年開始 超級市場開始有日本函館鮮奶 同埋 M&S 有英國奶

帶腦上連登

如果喺大陸寧願飲豆漿

一黎豆漿比牛奶安全
二黎中國黃豆用進口貨多

喺超市成日見到所有奶賣晒，得番蒙牛冇人買
平時我買meji奶好好飲

咁當初點解要加野入去先

你飲香精咋傻閪

香港啲新鮮牛奶好多都made in china...

咪住 營養太好 咪人口越多
點解要有正常牛奶

🥳🥳🥳

又一實證證明連登多智障

支那做壞規矩
有好多野明明可以改善
但係為左賺更多既錢
就喺成本方面著手
MIC都係咁做臭左個名

溝水、隻牛身體唔好……

唔係凍先好咩？
瑞士都好多牛

淨係得奶講得好應

風俗

和平樂土

到了2019年，在夏季達沃斯論壇上，蒙牛乳業CEO盧敏放再次強調了這一點：我們總把最好的產品投放到中國香港、新加坡市場。

正常

你定佢

正 識貨

頂你個肺依家過左黎英國飲奶仲平過飲水

想問下有咁多食物有牛奶成份，例如餅乾,麵包,雪糕,蛋糕呢類
其實中國製係咪用中國奶

支那放入口嘅嘢樣樣都狂加化學品，將一件垃圾食物原材料加到出得市場，已經加到上癮係種病
所以啲人話支那嘢好食好味，我一定信，成個元素周期表任你落一定好味，係睇你食到幾多年

又多個

傻閪

皮鞋奶＆大頭奶粉
不得不服

推 【反守為攻】整合各大缺錢眾籌！ - 分享自 LIHKG 討論區

應該有補貼

Hi 毛

飲酸奶

meji 係好好飲
但係香港 meji 而家已經叫 cp meji
即係 under 大昌 = 藍
所以而家貴啲都買日本奶（大概每盒貴 $10 左右）

平時牛奶係紙盒包裝，最接受唔到牛奶入落個袋度

香港奶奶源係支那

外國入口
加咗運費所以運咗
外國d奶好平 鮮奶幾L 咁買

香港出d奶都係大陸奶

push

應該係問點解中國人除咗做假，冇一樣野係做得認真

佢事實係五毛

識貨
當年有潛水值之前真係日日上
有咗潛水值之後，要就住就住j

推爆啲文俾支那人睇啦

安慕希飲唔飲得

上星期差啲濛牛呃撚咗🤢

好記得細個飲過蒙牛 飲幾口已經反胃想嘔
但維記完全無問題 當然依家飲3.6 3.7日本奶

所以我都唔明點解香港超市仲有大陸奶賣，都無見過人買

Link please

我老母以前成日買蒙牛
唔怪得我咁矮

飲撚死佢地最好

有個巴打又係類似情況
餵佢飲大陸奶粉
身高得160cm

以前細個個時覺得蒙牛好香，有其他奶無既味，好鍾意飲
而家諗返起真係痴線

以前飲過唔覺有咩特別
但蒙牛伊利未出事之前好多人買

屋企人幾高先

十字牌係under邊個

邊有真正強國連奶粉/牛奶都要造假咁仆街
中國人最叻係謀害自己同胞

btw中國人無奶飲無所謂
唔好黎香港搶奶
唔好輸出啲毒奶假奶黎害港人就ok

發育時期 , 高蛋白質牛奶真係幫助好大

唔怪得美欺呢幾年歐冠收曬皮

飲多啲。。。謝謝

共產

支那人真係唔死都冇用，加害自己下一代嘅事都做得出

牛奶只會買日本明治/北海道

唔好話佢黑唔黑心，係咪加三聚氰胺同抗生素落去，
飲落好香濃係可能加咗香精、色素同增稠劑落去

Push

總書記

十字以前係香港
而家已經冇寫奶源係邊
所以我有懷疑都已經冇買

基本上香港品牌都預佢中國奶

好恐怖

藍屍親戚成日話飲蒙牛，話之前衰過一次依家好多人睇實，QC好嚴

十字奶、維記都係支那奶，點解冇俾蒙牛伊利迫死？

以前係大陸飲過，飲到反胃飲到嘔，以為牛奶就係咁，係自己唔頂得奶味，一直到勁撚憎飲奶，直到一次中學lunch 忍唔住好奇買多次奶先知原來奶味唔係咁，之後再飲日本奶先明之前係自己中伏

利申：第一次飲維記，之後十字牌，再之後日本奶，維記朱古力奶正！

其實個潛水值咩嚟？我多數睇片，同down H動，唔知咩嚟

759賣果隻澳洲盒裝奶好似係4g/100ml

支那陰道仲毒過毒奶粉

唔好提啦，電影同劇集區無埋
依家都唔知轉去邊個場

佢好似已經被拉咗

唔係點解要嚟走水貨

你睇美欺飲蒙牛之後輸到依家就知蒙牛幾勁

咁都係飲返明治算
覺得十字牌好飲d,諗諗下有d似細個飲隻味
都係飲返明治算

黎香港買咪得，有幾難

衰過一次
依家睇得好緊唔會再爆出黎

好難想像背後用咩關係先做到咁

自己做得差都可以賴係因為人地揭發你加化學物質

支那人邏輯真係世界第一

轉基因大豆

蒙牛伊利難飲到鳩咁

細個飲嘅十宇奶真係最好飲
就算日本奶都比唔上

也是假的。。。

傻鳩，支那啲豆漿你以為真係用黃豆整？

細個神樂院有牧場喺大嶼山
真係 made in hong kong

支那連豆都信唔過
點解樓上仲可以信佢啲豆漿

做假

順帶一提
基本上全部香港牌鮮奶(雀巢/維記/十字)
都係來自中国牛場
只係送到去香港加工
大家都飲左好多年支那奶
快d話比身邊朋友知啦

🥛🥛🥛大家要飲的話 去買泰國牛場既日本明治鮮奶啦
同香港牌鮮奶差唔多價錢 (1L=$2X)
AEON Donki OK店 一田 有得買
建議去AEON同Donki係全日資 而AEON好似平過Donki

雀巢同維記d牛奶係邊度黎? @2017年高登

留言#7
【大公報訊】據《南方都市報》報道，
香港鮮奶奶源多來自內地，但在香港加工。
由於香港已經沒有牧場，
即便是香港本土品牌鮮奶也選擇從內地運輸奶源，但在香港進行加工，
如雀巢牛奶公司的奶源基地在山東青島和內蒙，
維他屋型鮮奶來自深圳晨光乳業的光明牛場，
維記鮮奶由廣州華美奶牛場供給奶源，
而十字牌鮮奶的奶源也同樣來自內地。

垃圾都飲落肚

一聽係中國製, 就唔撚買啦

鮮奶一定要支那產，保質期太短
榨完運落黎香港消毒

以毒攻毒

港豬都ON

一聽係中國製, 就唔撚買啦

以前通常買本土野
維記、維他、十字牌果d鮮牛奶
因為佢地寫香港整造
但諗諗下香港邊度有乳牛
所以懷疑其實係支那奶源

而家轉飲Emmi純牛奶
不過唔知呢d唔洗雪住又保質期長嘅奶其實係咪無鮮牛奶咁好

好耐冇飲, 大約67年前去大陸有飲過
感覺上差唔多味, 當然有些少唔同

大陸連可樂陣味都差D

因為係人種基因問題

大陸人都落黎買奶粉啦

個隻係英國澤西島
仲要係草飼牛奶

回覆開post會加潛水值
睇post會扣，扣到負就睇唔到圖同片
逼人灌水
唔知依家仲有冇呢個系統

有外國奶唔飲飲國產係咩玩法
仲要國產都唔係平得去邊

meji 香港代理係大昌行
有得揀嘅話都係揀返外資公司好 D

雞

Jersey 正啊
成日買黎飲

pinned

香港d奶好似都係有乳固體

經「超高溫消毒法」處理的牛奶產品，在未開封的情況下，可在室溫存放長達6至9個月。牛奶所含的主要營養素，例如非水溶性的維他命 A、D及鈣等，對溫度相對較穩定，不易在製造過程中流失

“便宜奶粉恐懼症”

６）蒙牛伊利成功佔據市場，不過就恃住自己強大勢力有恃無恐

錯別字

睇有線中國組
毒奶十年 有長盡講解 點解終國奶業咁強大

其實香港都有日本製鮮奶
muji / 大型超市都有
定價大約會 $40 左右
而明治 / 維記就通常 $25 左右
如果大家能力許可都可以幫襯下

中國乜食材都難食
豬牛雞魚菜，樣樣都係垃圾

真 當水飲

最常見係呢隻

誠哥都有meiji
都係泰國產

識飲緊係飲cheer 牛奶

應該係超高溫消毒法

係咪因為咁所以大陸咁鐘意飲酸奶？周街都賣酸奶廣告去超市d 酸奶櫃鬼死咁大

一樣野除非真係極度唔適合，如果唔係都可以透過科技去做到
而大陸就係全人性化，成本有幾低得幾低，設備有幾少得幾少，出到貨人飲左死唔去就得，或者搵錢搵到夠下半世就收山，到時拎舊錢出來拍拍屎忽走佬唔關我事

百佳都有賣 真係幾好飲 同喺日本飲嘅明治差唔遠

大陸個啲叫風味酸奶
基本上係yogurt溝糖再加蛋白粉
自己整都唔係太難成本又低

阿布泰都有
有會員好抵買

有冇人飲過呢兩隻奶好唔好飲
成日係百佳見到

香港 UHT 奶大把選擇
但都仲有人買蒙牛

牛奶嘅製程係好嚴謹
支那人點做得到

支那狗真係賤種黎

蒙牛以前飲過隻特侖蘇
其實即係英文 deluxe 啦
味係真係濃既
但真係唔知佢有冇加料
而家 UHT 奶我推薦黑白

之前都多到要倒

没有共產黨就没有地溝油
没有共產黨就没有毒奶粉

中國人得旺仔牛奶飲

元素表呀師傅

支那呢幾十年做世界工廠
土地、水源、空氣污染
種d嘢有毒
d奶源有毒好正常
近年大把癌症村

仲有奶片

為左錢囉 加d水賣多d

以前細細個食過奶片
真係好好食
都唔知食咗幾多化學元素入肚

內蒙牧場只係一個傳說，現實上變晒煤礦

函館奶 48 蚊盒買都 on9
其實沖繩咁近香港
如果入到沖繩奶就正

自從飲左植物奶之後返唔到轉頭飲返牛奶

呢隻好撚好飲

蒙牛供香港同新加坡啲奶同供中國果啲質素唔同，一奶兩制，睇完條片啲中國人屌到間廠上天

不過佢地都無咩好揀，渠道俾蒙牛伊利霸左8、9成

市面上歐美日製你唔揀係都買支那野
到時要換腎唔好喊就得啦

嚴條啫咩
做光刻機咩
渣完奶唔係巴氏消毒、就超高溫消毒
巴氏消毒保存期幾日，口感好d
超高溫保存半年至一年，口感較差
奶源好有良心

支那人不存良心只有錢同黑心

鮮奶大陸
UHT 澳洲

見有人講維記同十字牌，
PS番先：
維記同十字牌都係好耐之前嘅事，朱古力奶雖正但都係以前既事，依家剩係飲日本奶，唔俾支制任何機會

講啲terms出黎就好似好簡單咁

一件事睇到成個中國行行一樣
包括中醫

以前工作關係成日番支那做野
唔知係我問題定點
行入屈臣氏 行來行去
都揀唔落手
（講緊係唔記得左帶支body cream)
支那野 真係信唔過

餐廳都一定要去大集團 外資野

香港奶都係咁？有冇人拎過去驗？

結果社會上反倒對他攻擊的聲音居多，說他是在毀滅中國奶業，社會上一度傳言有人要花50萬元買他人頭。

呢啲唔叫犯賤叫乜
自己造成

通常用anchor奶粉，平靚正

好彩最近開返動畫區

三十幾四十蚊盒日本奶
大佬飲唔起

有無抵飲啲安全奶？
定買奶粉算

識飲一定飲日本奶
呢3隻最易買到又唔貴，都係25蚊左右
北海道3.6
富良野3.7
熊本阿蘇

酸奶呢

明治係泰國奶

收皮啦, 賺多D錢, 買外國果D代購公司入口既奶粉算啦

759 啲美國法國奶
係咪又係支奶？

飲開植物奶
飲牛奶啲乳牛好慘

呢啲都只係冰山一角

摺被

只飲呢隻26蚊

呢隻要有特價先入貨

明冶泰國奶仲要平過一眾香港品牌
仲要好飲D

推

本來有好多JVID睇
而家冇晒

自從 維他 爆過單「變味奶」就開始少飲

近廿年直情完全抵制Vitasoy產品

以前係大陸出差係酒店食早餐永遠都唔會飲牛奶，d色淡到顔色溝水咁

毒呢啲係好耐既事
但係驗到人為添加，生產過程唔衛生呢啲就係好短期同明顯
例如你要啲奶冇咁快變質，最簡單就係啲容器要消毒，如果每次都清洗+清毒咪要人力+時間成本
咁佢想慳咪唔會做呢啲

阿信屋澤西奶喇

都冇其他國家連生產奶都搞唔掟
打乜Q仗？

印象中好耐之前已經係泰國奶 乳酪都係泰國做

可以買759 Jersay奶 有全脂/半脂/脫脂
長期77折 折左唔洗廿蚊/1000ml

759仲有隻叫daisy牛奶 粉藍色盒
未飲過 唔知好唔好味

M&S 肥肥了 英國賣奶仲平過水 運黎香港賣到28-30蚊

Paul 好多地方都係買$10
正常味

飲開呢隻買開$9.9

巴士德

100年前西方已經做到，中國今日都未得

有陣時真係諗唔明點解大陸牛奶會咁撚難飲 牛奶呢樣野 人類都飲左幾千年 就算最撚原始咁直接係牛度渣出嚟都唔會咁

因為呢十至二十年， 中國轉行做世界工廠. 農業根本無發展過， 引伸出根本上唔夠奶牛供給市場.

仲有另一個問題係中國草原比較少，係另一個阻礙大規模養殖奶牛原因. 最後就去到兩大奶企無法無天.

一本小市民都會選擇當地小農企既鮮奶 / 新疆出產鮮奶. 而唔會選擇兩大奶企所有產品.

現在大陸頂端既奶粉飛鴆，都因為奶源問題，而導致佢賣價比入口奶奶更貴. 大陸民眾現在都係靠水貨奶粉為主. 兩大奶企都不停收購澳洲奶企去彌補先天不足.

水都唔易囉

感謝大大

原奶唔可以直接飲，好多菌

最緊要睇成份入面除咗奶之外
有冇加其他添加劑

我而家飲呢隻瑞士奶

有請方力申

我發現香港牌子既低脂/脫脂/xx味牛奶全部都係溝奶粉
但外國牌子既低脂脫脂一樣都係用鮮奶

中國明明以農立國，但農業産能同品質就好撚低

唯一似樣嘅作物得茶葉同新疆d沙漠氣候作物

支那真係無樣野得
唯一係財大氣粗，人多，搞到咁多商家要奶共

原來有加過工，d 質地比較流質我唔明點解佢地咁鐘意飲

農村已經無哂年輕人，全部出哂去打工. 留係條村只會成世都係光棍， 呢個又引伸出男女失衡同出生率低既問題. 年輕人都係一長大就一去無回頭， 村內只剩下老人種田現像

本土得維記同十字有鮮奶 其餘都係奶粉沖
利申行內人

不嬲都叫CCP奶

飲咗唔變 夢撚才奇

十字牌依家係咪都係香港出產?

不嬲除左鮮奶 其他都係奶粉沖

香港製造，奶源無寫

好多牌子寫明鮮牛奶
一定唔會奶粉沖掛?

咪傻啦 全部都係呃你
基本上得有講明純鮮奶係奶
其他有唔同味或者高鈣同脫脂都係奶粉

原奶好飲過巴士德好多
去外國飲過冇事
免疫力差安全起見最好唔好飲

CP藍㗎

人奶

都係假

其實睇包裝個成份表都知道係咪鮮牛奶
包裝寫XXXX牛奶飲品十成有九成都係奶粉沖出黎

雀巢無鮮奶？

鮮奶(非常溫奶)選擇真係唔多
大家有推介嘅歡迎提出

佢個期咁長 都知唔係純鮮奶
行內黎講 7日期先算鮮奶

California sunshine?

但meiji同十字好飲d

十字算本士 最新鮮
但深藍

藍色寫飲品 = 奶粉奶

十字樓上話奶源係中國

meiji 唔知邊度奶源

低脂脫脂都係假奶 , 唔好有無謂幻想

我知十字奶同廣州既香滿樓係同一間公司
好多產品都係香滿樓幫佢整 運黎香港
如果查香滿樓就知奶源

牛奶一定買外國啦

內地黎講 淨係加水已經好有良心
個個都化學家黎

去new zeland
牛羊加埋多過人

立基集團

依家香港買到個啲乜鳩安慕希之類既大陸酸奶，好撚多00後飲
我就唔撚敢搏

呢隻明治奶係CP出架

反諷竟然咁多負皮...

標題勁有共鳴！！！

次次去支國，好難搵到鮮奶，搵到都一飲都就知化學野。

仲有注意到： 好 多 酸 奶
你話無陰謀我死都唔信

牛奶未homogenized之前都有層cream浮面
其實市面好多所謂全脂奶都係脫完脂再溝啲cream落去做均質化
想飲真奶真係要飲鮮榨
不過raw milk喺香港係犯法

唔關事係因為政府規定牛奶嘅脂肪含量如果低過某個數就要寫係牛奶飲品，所以除咗全脂奶之外其他全部都係牛奶飲品

其實大家買外國奶要留意番奶櫃角落
本士奶業會排斥外國奶業
例如知道外國會有新既鮮奶入黎
咪加大貨量 填滿個奶櫃 當眼位得自己品牌
然後大家留意唔到其他外國品牌
等人地無咩銷量

從來都係買日本同澳洲奶

買開馬莎，英國奶
不過好快過期

明治奶係喜茶供應商

呢家百佳入多左好多外國奶
又美國又澳洲

百佳啲奶貴撚到仆街

你肯定你飲緊奶？

以我所知 百佳攞奶個來貨價低過惠康好多
細盒奶差成一蚊 大盒奶差幾蚊

之前工作關係同幾個北京上海人一齊去歐洲國家
佢地飲當地超市鮮奶好驚奇咁話乜外國啲奶味道咁濃,質地咁厚

之後佢地日日都買黎飲

唔加哩加路啲奶唔飲得咩

樓上話meiji係泰國

而家啲所謂本地品牌1L奶 , 陰啲陰啲得番 945ml 甚至 915ml , 果丁屎都要出蠱惑賺到盡

鮮奶要消毒 殺菌 再種菌 影響口感
直接飲 好難飲

黑白奶

十字奶支那化左廿年啦 , ON9 先飲

““別人的小孩死不完””

唔止廿年 30年有多

香港果 d 係合資既 cp-meiji
唔係日本 meiji

喺香港飲凍鮮牛奶真係唔係好多選擇

人哋全部講1L價錢
你就$10

美國法國又點支呀

marusan 有機無調整

真係唔知瑪莎有奶賣

Paul UHT都唔止$10

所以高唔到

香港想飲平外國奶源得UHT奶，全部香港牌子都大陸奶源

屌，我藍絲老豆係我細個好鐘意買蒙牛伊利，仲成日貪平去佳寶買涷肉，講極唔聽，依家我同其他屋企人唔會理佢，由佢自己食

原來馬莎有賣鮮奶
以為冇喺香港賣
英國好似 0.99 磅

明治奶CP奶共
一田係SHK 嘅

係咪鮮奶嚟㗎
喺貨架唔洗雪嘅

成個國土嘅自然環境都已經被摧殘到烏煙瘴氣， 只有支那人先至夠膽喺呢個環境養牛泵牛奶嚟飲

從未飲過蒙牛及旗下元素表

但係啲貨會被人當波踢。
啲貨成日爛。

佢消毒好係可以室溫保存
鐘意飲唔涷多D，但一開左封就要雪。

香港本地已經冇奶源
以前十字同農場鮮奶都係
而家都係大陸奶源
香港製造

呢啲唔係鮮奶 係長壽奶
鮮奶一定要雪 同埋7日期
消毒殺菌太多 已經變左質

咁咪即係北海道3.6嗰D都係唔掂?

Meji 泰國做，唔係好信得過

喺hktvmall 見到有隻牌子叫 美國滋味牌 Cheer 係咪都係大陸供奶

法例有規定
非純牛奶既一律要叫牛奶飲品

呢啲純粹高溫消毒完味道變左
好多人唔鍾意姐
營養價值同鮮奶係一樣

超英趕美

cp-meiji 完勝本地牌子
btw 最近綠田源上返架
以前都飲開
不過自從落架後都冇飲過

你要話鮮奶梗係唔掂
殺幾多細菌數量 就可以控制個保質期
殺愈多 個期就愈長
其實飲鮮奶 係飲啲菌 唔係奶

傻仔

宜家無聊鮮奶定室溫奶都有新殺菌法
你估乜都十年如一日咩

真藍絲講得出做得到, 真係好野

我都係第一次聽

Cheer美國加州奶源 製造 包裝
飲咗佢好耐

好過cp meiji 奶共集團

無種菌既奶都有營養價值？
咁你養多啲

飲

Cheer牛奶 🥛推

唔撚好飲cp meiji呀

試下美國cheer, D味仲癲

買過上面個隻，我覺得好飲過香港個兩間

UHT奶，營養無傳統巴士得奶咁好
但可以放一年都無問題

Cheer無寫係咪巴士得消得唔咁買
如果係UHT就後悔

英國要1鎊幾啦依家tesco都要鎊幾

誤會咗，幅圖原來係鮮牛奶
我指 Paul UHT 1L 賣$10

有，但唔多貨，仲要得幾日就過期
幾日一個人好難飲到1L，次次都飲到掉

咁你買 250 ml 咪得
不過貴，好似都要 5 蚊

大家對鮮奶都一知半解
鮮奶除左要消毒殺菌 其實係要種菌
種菌 除左會影響口感 而且對成份營養有影響
所以一定要雪 同日子短
而且盒內有空洞疏通

細包仲貴。應該消毒同入盒個成本仲貴過D奶

Push

Also Mark and Spencer British milk

吓，三日點都飲完啦
鐘意飲奶嘅話1L 一日不過份

印象中紅十字係教會整嘅奶，岩岩再search多次，都係講香港生產，係咪唯一香港做嘅奶

咁好多人係飲半脫脂同脫脂奶。你唔講我都無為意 "鮮" 奶。

中國農場，香港入盒叫唔叫香港生產

上次買過
有浸怪味

咁飲法一定變肥佬/肥婆

泰國唔凍都出到明治奶

維記同維他係屯門工業村
雀巢係元朗工業村
十字奶係大生圍
全部都係香港生產
但奶源唔係 即係送奶黎香港 再加工包裝

UHT 又平又環保又外國進口
唯一缺點係奶味淡少少

70年代啲gym撚一日一gallon咁飲

大陸奶源
運黎香港包裝
其他唔知 農場鮮奶都係香港消毒包裝

巴士得都大約$23-$30 1L
又唔算話貴太多既

我買個隻紐西蘭奶源都係$9.9/L

以事論事, 細個飲中國奶 (姐係蒙牛), 硬係覺得陣味怪怪地 上兩年有親戚送左蒙牛過黎, 飲左一盒就放到過曬期, 佢陣奶味係好淡, 同我地香港飲開 雀巢維記或者明治係真係唔同

加州陽光印象中 = cheers
你睇返 manufacturer 就知

今日先同個惠康經理講起脫脂奶
佢都以為係鮮奶再脫脂

1 杯 300 ml
一日一杯就 3 日 KO

佢寫香港生產

以前幾中意飲呢隻
不過後尾發現連包裝都係大陸整就冇買過
依家好似好少地方有賣

但係加洲陽光有寫巴士得
Cheer無寫，仲要賣貴d

你再睇埋十字其他香蕉奶 士多啤梨奶
夠話新鮮生果製造 咪又係香精

牛奶公司大把地方有得賣啦
不過係鮮奶，唔係你呢隻UHT姐

樓上話UHT超高溫消毒
所以唔洗雪
歐美日澳果d奶都係放係貨架度
北海道3.6都無雪

我見呢係寫無防腐無添加
係純牛奶

日本買鮮奶都好平

速度黎講其實都幾快
成日集運外國野，係佢地本土都行十幾日先到

因為係蚑国

佢夠脂肪率就可以叫牛奶

中國農場
中國牛
中國奶
運黎香港入盒

之後話香港製造

早幾十年前十字奶係香港農場香港牛
牧場喺大嶼山
神樂院
但已經 close 左農場好多年

種菌?
未聽過, 有冇 source
我淨係知殺菌過程如果愈高溫
就會破壞埋 d 好野 e.g. 乳清蛋白

講起蒙牛 淨係諗到三聚氰胺 當年搞到好大件事

UHT不如買澳洲或紐西蘭成人奶粉
大大包1kg幾十蚊
橫掂大部分香港奶都係買奶粉沖出嚟
成份差不多

方便嘛
有 d 人直情買 10 蚊一盒 3.6 200ml

種菌係用黎控制口感順滑程度同味道
如果唔種 好難調節味道
除外消毒剩番既細菌係自己想要 唔駛再加

Daisy法國奶，都係正
但我都係鍾意澤西島多啲

我買過2次, 2次都有藥水味

btw 呢 d 都係岩岩先 google 到

以前細個屋企人話可以入牧場參觀，唔知真定假

自己同自己打嘛
好似 UHT
百佳牌同美國牧人都係同廠
日本 3.6 同 3.7 又係同廠

咁買返奶粉自己沖好過

神樂院個神父未死 可以搵佢傾下 再係香港養牛

光復香港牛牛

室溫奶就一定係UHT

香港得番4個奶牌 聽聞唔會再發
如果大家整死其中一間 就可以多番啲外國奶

其實就係睇佢奶入面既菌有幾多
首先殺得愈徹底就要愈高溫
咁高溫就會順手破壞其他野 e.g. 乳清蛋白, 某 d 維他命
所以要兩邊取捨
UHT 因為用超高溫短時間殺 Q 哂 d 菌
再加埋無菌包裝
所以唔使雪, 同保質期長
巴士德唔係超高溫唔會殺哂 d 菌
就要雪住同保質期會短好多

中國有邊個行業係正當做？

exactly
我果次買左兩盒
第一盒已經有
我照飲左
點知第二盒都有

外賣仔

好多超級市場就算UHT都會照放雪櫃，所以唔好以為係雪櫃既一定係巴士得

美團

飲開明治或者hktvmall賣個隻大阿蘇
價錢一樣點解唔飲日本牌子

話時話，百街呢期見到澳洲維記又係乜料
同香港有無關系？

澳洲農場黎既奶

明治奶係CP合營
大阿蘇係UHT奶，唔係巴士得奶

奶粉溝水黎架

仲諗住試下，唔洗試啦

大家討論下 呢幾隻外國奶 百佳都有得賣
百佳 網站 > 乳製品、冷凍食品及雞蛋 > 乳製飲品 > 全脂奶

綠田源 鮮牛奶 946ML (原產地: 印尼)
$39.90@2盒

首爾牛奶 純牛奶 1L (原產地: 韓國)
$44.90@2盒

美國加州陽光 鮮牛奶 946ML (原產地: 美國)
$42.90@2盒

哈維鮮奶 鮮牛奶 1L (原產地: 澳洲)
$37.90@1盒

百佳成日擺d 日本3.6 3.7 同首爾奶係雪櫃

係咩 我啊頭又同我講佢澳洲農場

仲毒呀
又地溝油又化學元素表

成份:
水、澳洲濃縮全脂牛奶 (新鮮急凍)
濃縮咪同奶粉差唔多

寫住係牛奶飲品

惠康澳洲奶都係十三蚊盒，中國產鬼會買咩

呢款奶就無咩留意

uht有咩問題

呢隻應該係蒙牛裡面既高級貨？

第二、四隻印象中好似冇見過

我平時唔係每日都要飲奶，通常係買左粟米片先要連續飲幾日牛奶
所以會去返 uny / aeon
佢地一定會有日本 1L 盒裝新鮮奶賣
而家去 Muji 九龍灣店都可以買到

你條假膠5毛 一早block撚左你啦

Uht味道會有唔同
營養價值都會低d

睇得出，飲到你個人傻下傻下咁

meadows 其實都係哈維奶黎

想問下平時飲開維記非鮮牛奶
其實係咪自己沖奶粉仲抵玩?
如果係，有冇人可以介紹D牌子??

沖㗎梗係平喇
澳洲德運成人奶粉1KG約70-88蚊到
批發價更加平
以1kg可沖8L
即1L大概9-11蚊
巿面上d牛奶1L約20蚊
真暴利

咁追巴士德做乜

點止暴利
成本低到你唔信
百佳惠康買唔出 係包換新 再唔係就退錢

賣唔出

同樣 係大陸想買正常洗頭水 零食 都係同國外同級產品差咁啲

是但啦
反正當水飲
營養價值差少少
我飲多2杯都係返到
沖咖啡又濃啲

點解做正常人都難？
因為一齊都不正常！

有選擇既話唔會係首選

啲外賣都唔正當得去邊，之前有人揭發過啲外賣app網店得個掛名，去到個地址係污糟過屎坑嘅商場，啲食物擺地下/廁所etc,但係冇人理繼續食

蒙牛特侖蘇

更加唔好講啲食材點嚟，係咩肉，同埋雪咗有無10年

btw北海道3.6有時特價都差唔多

Aeon北海道3.6同大阿蘇成日特價
仲要一樣價錢

我hktvmall門市買多

十幾年前on9就話諗唔到支那人夠膽死加咁多料玩化學合成奶姐，估唔到十幾年後都仲有人上當

自己養隻牛最安全

759果隻盒裝澤西島奶有冇伏

一盒1L全脂奶折後賣$15

正正常常咁
沖咖啡唔錯

我買佳之選牛奶，寫明美國製造

要幾撚ON9先講得出

真架
佢仲要買華為
冇收蛇齋餅糭都堅持投親中派

之前一田賣32.9
之後好賣加價到48.9
sell hk仆街嚟

共產黨
只要人民勞動力
最怕人民有智慧
共產黨員用進口
平民百姓是韭菜

睇左呢條友其他兩篇文章 如果都係同一人所寫 基本佢矛頭都係向住d資本家 好似ccp完全無錯 尤其國際評論果d簡直紅到不知所謂 似個腦殘粉紅係度吸引眼球搵食？

外國奶農都好撚慘
Supermarket d奶咁平係因為 大集團壓搾佢地
基本上勉強過日子

所以好多人都會要求超市採購時買貴d
寧願買奶時俾貴d

屌得過,未開唔洗放雪櫃夠哂方便

細個飲過蒙牛就肚屙，就知咩料

妓女

好多人唔知
依家維記雀巢嘅盒屋仔係標明
牛奶飲品 milk beverage
而唔係鮮牛奶
咁大家飲緊嘅係咩我就真係唔知啦
但咁寫得就肯定唔係牛奶囉

HKUSecret知名五毛來㗎，得你睇唔明

只會買「鮮牛奶」

Cheer專出垃圾
好多產去係取巧
佢寫邊到出我都唔敢買

人哋真五毛來㗎，你記得帶腦

Ching識貨
講多少少
其實長期保存奶係營養上仲好過所謂鮮奶
只係用咗唔同嘅消毒方法
睇清楚冇添加劑就可以放心買

大家一齊follow 袁爸個twitter 幫手國際線
岩岩LIVE 佢話目標要100K followers

其實呢type sell高級啲嘅子品牌應該可以一飲嘅，但價錢同外國貨比都已經冇優勢，以防萬一我不如直接買來佬嘢算啦

騙子

借位 求 pin
中共禁片《十年》單元故事<自焚者>導演周冠威的新作:
《幻愛》票房已達800萬, 不過 《幻愛》票房要1800萬先回本, 希望戲院重開後, 手足可繼續支持. 如果《幻愛》香港票房超過1800萬, 賺到錢, 除左幫到手足更能證明「黃色經濟圈」威力強大!

呢隻特侖蘇係堅貴
56 蚊 8 盒 250 ml
都成 7 蚊盒

澳洲鮮奶同外國個啲呢？

未聽過奶要種菌呢個講法wo
google都無result
巴打識既話介唔介意講多少少

運10幾個鐘飛機其實抵啦
飲埋d支那奶都要20鬆d蚊1L

大把進口牛奶, 不過貴好多

通常walmart同外資大超市先有, 京東淘佬都有

一般本地超市只會賣支那奶, 又或係支奶牌子所謂喺外國出產嘅牛奶

支那奶就算所謂高級貴嘢都好L淡, 好似飲奶粉溝水又溝到唔拖唔水咁, 真係不了

三鹿

依家基本上只飲759隻澤西/ aeon 既日本奶

係大陸無論食咩飲咩都唔安全架啦

李家超.jpg

香港飲乜奶都好易痾到仆街
但去日本狂飲都無事

一滴香都好香

AEON有隻熊本牛奶 $24.5 好正
諗唔明維記都要20蚊邊個仲會買

Jersey island乜來頭？

驗假師

人既問題
D基本野整黎成本高又唔明顯,要快要更賺
加埋無學道德呢樣野,剩係得功利
成件事個下限係飲完唔死=唔會上身=OK

種菌奶?
整芝士定係乳酪

試過嚮7-11買咗支希臘式乳酪飲
飲咗幾啖後睇下邊到生產
蒙牛

wfc
飲奶本身已經on9
飲中國奶仲on9

真奶會寫鮮奶，其實加左野既會寫奶製品，佢都係奶

我又唔覺好好飲

都係唔撚飲奶了
飲水

點撚樣正常 個國家都冇樣野正常

英倫海峽既一個島
英國王冠屬地

香港D奶真心貴
日本製D純牛乳屌打哂香港果幾隻

大把弱智買蒙牛
伊利就應該冇

不過好少出口鮮奶
連沖繩都買到北海道奶
如果香港廿零蚊買到沖繩鮮奶都好

阿布泰有泰國明治奶賣

下面好飲。

我細個點知丫...

為左多d 生意 👍🏻

上東莞用人奶洗臉都得

盜版天堂

牛奶係俾人同牛飲，中國冇市場

Cheer 大昌代理 紅底

驗下個腦 你飲到退化喇

尋晚美斯係咪飲蒙牛所以踢成咁

飲開明治
泰國產果隻or日本產都得
死都唔飲所謂香港奶同支那奶

不如大家唔好買
優益C
純甄
豆本豆
安慕希
特侖蘇

全部都係大陸廠大陸公司
港豬日日都買

中國人 邊有日本人咁細心
人地日本雞蛋 都要研究隻雞食咩飼料好啦

中國肯是鳩但餵飽隻牛算

真係唔好問點解鬼佬個個咁大隻，華人全部東亞病夫咁，啲垃圾華人連生產牛奶都搞到咁撚樣，重想學日本鬼佬咁全民由細細個開始就強迫每日飲牛奶，下世啦

其實一來有農業補貼 政治上cut唔到
二來傳統上牛奶係必需品 超市當係loss leader咁賣
而且近年外國都少咗人飲牛奶 市場供過於求 奶農冇議價能力
啲左膠敏感當潮流 食素扮上等
多咗人飲soy milk almond milk等植物奶

講極d人都係咁話牛奶飲品=假奶

根據《食物及藥物（成分組合及標籤）規例》：

「牛奶」所含奶脂不得少於3.25%，及奶類固體不得少於8.5%

所以脂肪含量低嘅奶例如低脂或者脫脂唔可以標做牛奶，要寫牛奶飲品，唔係因為奶粉沖呀

香港賣啲低脂/脫脂奶多數用奶粉開 係因為啲本地生產商賤
橫掂用鮮奶造定用奶粉沖 都要標「牛奶飲品」咁賣
我見有啲香港賣嘅美國牛奶 唔係用奶粉開 低脂/脫脂嗰啲都要寫「牛奶飲品」

唔好話鬼佬
外國大嘅香港移民後代都大隻啲啦

口裏說香港暴亂 永不落黎身體卻個個禮拜落黎買奶粉

咁百佳嗰隻 California Sunshine呢？

如果大家附近有瑪莎 都可以幫襯下

買奶只買759

無人買m&s 新鮮英國奶？ 28蚊一支 真英國奶 要冷藏
成日用黎沖啡。好野黎。 去馬莎睇下。 英國雪住飛機貨返黎 仲係28蚊算係咁
以前會飲滋味 真奶。但武肺後無貨左好耐。得返有機果隻

從來未飲過

純甄同安慕希都係放雪櫃賣的常溫yoghurt
Yoghurt 常溫仲有活性菌咩？

都係污染咗嘅奶

買ms la

澳洲牛奶 $1.18/L
紐西蘭牛奶 $1.74/L
美國牛奶 $0.85/L
即係十蚊港紙左右就有一升
以我去外國既經驗平均都係差唔多咁既價 係中港台可以禁痴線

全部奶要入口係咁架啦，仲有租金呢

因為全部要由個邊用飛機運過嚟嘛，租金、代理都係錢
鬼叫香港冇農業咩

係大劣你指住共慘黨屌
想屋企人幫你執屍？
醒嘅根本唔敢明目張膽出聲

香港物價平

欺詐師

咁即係邊隻係巴士德又唔係支那奶源

Thx

中國人做的就是創新，外國有人做肉，中國有人做奶！

lm

很誠實

咩垃圾黎，完全未飲過

相對地安全。
但你知道啲黃豆點儲存？發咗霉嘅會唔會加埋落去磨？
啲水係咩水？廠房咩環境？
製造出嚟嘅過期賣唔去，會唔會從新包裝又推出市場？

外國奶平過水

有錢買外企做咩要自己整？

仲記得n年前有永久vip買左
而家得年費vip

大陸真係CLS

２）係０５至０８年，蒙牛伊利仲未佔據市場，當時為左市佔率做法就係：「脂肪低了，加脂肪粉；細菌超標了，加抗生素；濃度低了，加乳清粉；发酸了，加堿面中和；蛋白質低了，加三聚氰胺蒙混。添加這些東西後的牛奶，只能保質六七個小時。因此，在將牛奶送檢的車上還要備好雙氧水，在檢查前趕緊往里倒。」

睇完呢段 我打咗個冷震
救命

大陸反賊勉勵香港手足：小心網絡安全

地獄鬼國

咁大地方成5千年都唔識養牛
隔離日本只係用50年就超歐加美澳紐趕瑞士

真
以前返炒散
同個支那仔吹水
佢地覺得個城市充滿高樓大廈就會覺得自己都有錢起黎
所以佢唔明點解香港人仲咁唔知足

所以,中國有咁多問題,100%都係中國人自己拿黎

日本因為環境和資源問題
而令到日本人自強不息和改善質素

相反,中國明明地大物博和資源豐富
但是,中國人從來都唔珍惜
再加上,中國人的細心和精力,都放係權鬥、鬥爭、批鬥、內耗、官心計、小聰明和其他等等

而令到,中國永遠都係歷史循環
中國歷史其實係一個無限循環的歷史

佢哋個假大空文化真係入心入肺 由習大大去到啲賤民都係咁
最緊要有面 內在完全唔care
見到一堆高樓大廈就覺得好威威, 但係高樓下面又臭又殘舊, 啲路永遠一堆泥頭又難行, 有一浸大陸味, 啲交通又差, 地鐵又逼又唔通風, 塞車癲過紅隧, 然後打風浸硬水因為無下水道
不過有支付寶就好先進啦 你班港燦真係井蛙

飲蒙牛飲到變傻西

啲貨全部有蟲有蟻都叫好﹖

咁又未至於

有關當年中國毒奶粉事件
其實,早在2008年初的時候,就已經發生
只不過係,當時處於2008年北京奧運的全民慶祝
而封鎖咗消息,直接到北京奧運結束之後,先至爆出黎

依單野所造成的「禍害」，非常極大和影響到今日都未消失
特別係對受害者身體，係永久受損

X 2
認同
我之前,年年返上海探親
我每次返上海探親,都會細心留意上海
沒錯,上海外表真係好靚、比其他中國城市乾淨和啲路並唔係好似其他中國城市咁樣,永遠一堆泥頭又難行

但是,再細心留意的話,其實都係同其他中國城市沒乜分別

我除咗去上海之後,亦都會去其他中國城市(主要都係江蘇浙江一帶)

唔怪得要成日搶奶粉

同埋,中國人文化問題,面子大過一切
所以,中國人由上至下,只會care假大空文化和外表包裝

內在?
好似你所講,中國係完全唔care
再加上,配合埋中國人的「家醜不可外傳」文化
而令到,唔會改善之餘,重會隱藏一切

上海就未去過 不過深圳廣州都去過 空氣差到不堪

香港人唔撚反抗下個就到維記 十字 維他

真心答你
因為呢個國家太大~

14億人一半女人一人一日一ml 都7 億ml 一日
三峽都頂唔住

睇返成份咪得

28 其實唔貴
鮮奶一般超市賣 26
呢隻仲要唔係 946ml

每個人終將得到與其德行相匹配的下場

香港d奶太貴

就算係原奶製作 都唔係諗到咁天然
外國而家有啲新式製作嘅奶基本上係將啲蛋白質 脂肪 乳糖 維他命分晒出嚟然後改變比例再組合
個成分表一樣就咁寫住milk

好撚長冇睇到，係香港地識飲一定飲日本或者瑞士或者歐洲美國d奶

中國就將最好o既o野出口, 衰o野留國內
日本就將最好o既o野留國內, 冇咁好先出口(但質素都係數一數二)

印象中過1L 但你十字維記果啲都24-26 咁梗係支持大英祖國

2 pint = 1.136 L
右上睇到
香港一般 32 oz = 946 ml
佢圍返 23 蚊到 946 ml

題外話
雙氧水唔係咩恐怖嘢
可食用

留意返 明治藍色果隻係牛奶飲品 唔係鮮奶

巴打講多d?

我唔知點解明治呢款會咁寫
但根據香港嘅定義 奶脂少於3.25% 不論製法如何 統統都要叫牛奶飲品
外國就唔見咁分

蒙牛啲奶特別騷

中共的『真奶』只供自己人 和共產黨勢力人士飲用
毒奶粉都是國營企業，赤共人咁黑心，點會有真奶俾你飲？

因為價低就量大，支那人就鐘意薄利多銷，乜都靠量揾錢，0增值能力

牛奶唔同牛奶飲品

結果惡性競爭就價格低到一個點，大家都揾唔到錢奇怪野就黎，總之人地有辦法平過你，你仲可能以為佢蝕緊本賣